[Inde_bondo_8593a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Inde_bondo_8593a.jpg "fig:Inde_bondo_8593a.jpg")
[India-demography.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:India-demography.svg "fig:India-demography.svg")

[India_population_density_map_en.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:India_population_density_map_en.svg "fig:India_population_density_map_en.svg")
[India_decadal_growth_rate_map_en.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:India_decadal_growth_rate_map_en.svg "fig:India_decadal_growth_rate_map_en.svg")
[India_literacy_rate_map_en.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:India_literacy_rate_map_en.svg "fig:India_literacy_rate_map_en.svg")
[BPL_Data_GOI.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BPL_Data_GOI.png "fig:BPL_Data_GOI.png")

[TFR-India-SRS-96-98.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TFR-India-SRS-96-98.png "fig:TFR-India-SRS-96-98.png")

**印度人口**的结构主要以[语言](../Page/印度语言.md "wikilink")、[宗教以及](../Page/印度宗教.md "wikilink")[种姓来划分](../Page/种姓.md "wikilink")。2007年大概有11亿，2011年3月31日公布的人口普查的初步结果是12.1亿，而2017年的數據顯示人數約為13.24億人。\[1\][联合国](../Page/联合国.md "wikilink")《世界人口展望》报告预测[2024年印度人口将超过](../Page/2024年.md "wikilink")[中国](../Page/中国.md "wikilink")，成为[世界人口最多的国家](../Page/世界人口.md "wikilink")\[2\]。

## 语言划分

[印地语是印度共和国的唯一全国](../Page/印地语.md "wikilink")[官方语言](../Page/官方语言.md "wikilink")，但不同的邦和地区还有其他14种不同的半官方语言，包括：

  - [德拉维达诸语](../Page/德拉维达诸语.md "wikilink")（Dravidian）
  - [马拉雅拉姆语](../Page/马拉雅拉姆语.md "wikilink")（Malayalam）
  - [泰米尔语](../Page/泰米尔语.md "wikilink")（Tamil）
  - [泰卢固语](../Page/泰卢固语.md "wikilink")（Telugu）
  - [雅利安语](../Page/雅利安语.md "wikilink")（Indo-Aryan）
  - [马拉地语](../Page/马拉地语.md "wikilink")（Marathi）
  - [乌尔都语](../Page/乌尔都语.md "wikilink")（Urdu）
  - [古吉拉特语](../Page/古吉拉特语.md "wikilink")（Gujarati）
  - [奥里亚语](../Page/奥里亚语.md "wikilink")（Oriya）
  - [旁遮普语](../Page/旁遮普语.md "wikilink")（Punjabi）
  - [阿萨姆语](../Page/阿萨姆语.md "wikilink")（Assamese）
  - [克什米尔语](../Page/克什米尔语.md "wikilink")（Kashmiri）
  - [信德语](../Page/信德语.md "wikilink")（Sindhi）
  - 经典[梵文](../Page/梵文.md "wikilink")

其他登记的还有超过1,600种语言，但[英语仍是最被广泛使用于法律和政府机关的官方語言](../Page/英语.md "wikilink")。

## 宗教划分

虽然83%的人口是[印度教教徒](../Page/印度教.md "wikilink")，印度仍是全球第三大的[伊斯兰国家](../Page/伊斯兰国家.md "wikilink")，其他的宗教团体包括了[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")、[锡克教](../Page/锡克教.md "wikilink")、[耆那教](../Page/耆那教.md "wikilink")、[佛教和](../Page/佛教.md "wikilink")[祆教](../Page/祆教.md "wikilink")。

## 种姓划分

印度的[种姓制度](../Page/种姓制度.md "wikilink")（caste
system）反映了印度的宗教继承观念。传统上，印度一共由4个主要的阶层（*varnas*）。虽然印度经历了经济的现代化以及有关禁止歧视以及结束阶级结构的法律的制订，雖然明顯的排斥已經減少，种姓制度在印度依然十分重要，往往和一個人的社會前途發展掛鉤。

## 數據

**人口:** 1,281,935,911人 (2017年7月估計)

**年齡結構:**

  - 0-14 歲: 27.34% (男 186,087,665人/女 164,398,204人)
  - 15-24 歲: 17.9% (男 121,879,786人/女 107,583,437人)
  - 25-54 歲: 41.08% (男 271,744,709人/女 254,834,569人)
  - 55-64 歲: 7.45% (男 47,846,122人/女 47,632,532人)
  - 65 歲以上: 6.24% (男 37,837,801人/女 42,091,086人) (2016年估計)

**年齡中位數:**

  - 總計: 27.6 歲
  - 男: 26.9 歲
  - 女: 28.3 歲 (2016年估計)

**性別比:**

  - 出生: 1.12 男/女
  - 15歲以下: 1.13 男/女
  - 15-24歲: 1.13 男/女
  - 25-54歲: 1.06 男/女
  - 15-64歲: 1.01 男/女
  - 65歲以上: 0.9 男/女
  - 總計: 1.08 男/女 (2016年估計)

### 2016年最新数据

来源：美國中情局（除非另外指出，否则数字为2016年数字）

  - 人口总数 1,281,935,911人 (2017年7月估計)
  - 人均国民总收入（PPP国际美元） 6,600
  - 男/女出生期望寿命（岁） 67.3/69.8
  - 5岁以下儿童死亡率（每1000活产儿） 40.5
  - 15岁至60岁男/女死亡率（每1000人，2009年） 250/169
  - 人均卫生总支出（PPP国际美元, 2009年） 132
  - 卫生总支出占国内生产总值的百分比 4.7

**總生育率:** 2.43 嬰兒/婦女 (2016年估計)

**愛滋病毒/愛滋病**

  - 成人感染比例: 0.3% (2016年估計)
  - 感染人数: 2.1 百萬人 (2016年估計)
  - 死亡人数: 620,000人 (2016年估計)

**主要傳染病:**

  - 危險程度: 非常高
  - 食物或水傳染疾病:
    [細菌性腹瀉](../Page/細菌性腹瀉.md "wikilink")，[A型和](../Page/A型肝炎.md "wikilink")[E型肝炎](../Page/E型肝炎.md "wikilink")，和[傷寒](../Page/傷寒.md "wikilink")
  - 病媒傳播疾病:
    [登革熱](../Page/登革熱.md "wikilink")，[瘧疾](../Page/瘧疾.md "wikilink")，和[日本腦炎在一些地區高危險](../Page/日本腦炎.md "wikilink")
  - 動物接觸疾病: [狂犬病](../Page/狂犬病.md "wikilink")
  - 備註:
    高致病性[H5N1](../Page/H5N1.md "wikilink")[禽流感在這個地區和鄰近地區的鳥類被鑑識出](../Page/禽流感.md "wikilink")
    (2016年)

**族群組成:**

  - [印度-雅利安人](../Page/印度-雅利安人.md "wikilink")72%，[達羅毗荼人](../Page/達羅毗荼人.md "wikilink")25%，[蒙古人種和其他](../Page/蒙古人種.md "wikilink")3%
    (2016年)

**宗教:**

  - [印度教](../Page/印度教.md "wikilink")79.8%，[伊斯蘭教](../Page/伊斯蘭教.md "wikilink")14.2%，[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")2.3%，[錫克教](../Page/錫克教.md "wikilink")1.7%，其他及未具體說明0.1%
    (2011年估計)

**語言:**

  - [英語為通用語言](../Page/英語.md "wikilink")；[印地语為全國的官方語言](../Page/印地语.md "wikilink")，約41%人口使用；另外還有其他21種地方的官方語言:
    孟加拉语,
    泰卢固语，马拉地语，泰米尔语，乌尔都语，古吉拉特语，马拉雅拉姆语，卡纳达语，奥里亚语，旁遮普语，阿萨姆语，克什米尔语，信德语和梵語。

**識字率:**

  - 定義: 15歲以上有讀寫能力
  - 總計: 71.2%
  - 男: 81.3%
  - 女: 60.6% (2015年普查)

## 參考文獻

### 引用

### 来源

  - [印度 -
    美国中情局《世界概况》](https://www.cia.gov/library/publications/the-world-factbook/geos/in.html)


## 外部链接

  - <http://www.who.int/countries/ind/en/index.html>（世卫组织官方网站）

## 参见

  - [印度](../Page/印度.md "wikilink")
  - [印度民族](../Page/印度民族.md "wikilink")
  - [印度人諾貝爾獎得主列表](../Page/印度人諾貝爾獎得主列表.md "wikilink")

{{-}}

[印度人口](../Category/印度人口.md "wikilink")
[India](../Category/亚洲各国人口.md "wikilink")

1.
2.